<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on Dang-Khoa&#39;s blog </title>
    <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/tags/review/</link>
    <description>Recent content in Review on Dang-Khoa&#39;s blog </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Dang-Khoa</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://dangkhoasdc.github.io/vi/tags/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kinh nghiệm du lịch Nha Trang</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/nha_trang_summer18/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/nha_trang_summer18/</guid>
      <description>Một vài kinh nghiệm cá nhân sau 1 chuyến đi du lịch Nha Trang tự túc từ HCM.
Phương tiện đi lại Từ Hồ Chí Minh ta có nhiều lựa chọn để đi Nha Trang:
 Đi xe khách: 400K/ 1 vé xe chất lượng cao, xuất phát từ 9h40pm đến 6h sáng hôm sau sẽ tới bến. Đi trong đêm và sáng sớm tới Nha Trang để có thể tiết kiệm được nửa ngày.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Vietnam War - Dejavu</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/vietnam_war-dejavu/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/vietnam_war-dejavu/</guid>
      <description>[Link from PBS]
Một bộ phim tài liệu lịch sử xuất sắc về chiến Tranh Việt Nam. Với sự tham gia phỏng vấn của nhà văn Bảo Ninh, nhà báo Huy Đức. Điều làm nên bộ phim chính là tính chân thực và nhìn nhận đa chiều ở tất cả các bên tham gia vào cuộc chiến. Khác với &amp;ldquo;cuộc chiến 10k ngày&amp;rdquo;, bộ phim tài liệu trước đó &amp;ldquo;tránh&amp;rdquo; nói nhiều đến nội bộ việt nam cũng như quan hệ với Pháp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hậu Tây Du Kí</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/hau_tay_du_ky/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/hau_tay_du_ky/</guid>
      <description>Ngày xưa mình mê coi phim này cực kì. Cứ mỗi lần đài lên sóng là rống họng lên hát: &amp;ldquo;quoài oa xinh xiên&amp;rdquo;. Đoạn nhạc phim mở đầu phải nói rất ấn tượng và mình nhớ mãi đến bây giờ. Hôm nay tình cờ được nghe bản lời Việt của 1 bài trong Hậu Tây Du Kí từ chế Bích Phương, tuổi thơ bỗng nhiên trào về.
  Mới nghe là mình đã biết ngay rằng đây là bài nhạc phim bất hủ hôm nào.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good Will Hunting và những bài toán đồ thị </title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/review_good_will_hunting/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/review_good_will_hunting/</guid>
      <description>Lâu lắm rồi tôi mới được xem một bộ phim hay đến vậy, có lẽ từ khi xem La La Land, đó là những bộ phim buộc bạn phải ngẩn ngơ một lồi lâu và không ngừng suy nghĩ về nhân vật và những lời thoại. Không có những kĩ xảo tráng lệ hay cốt truyện hại não, bộ phim đơn giản chỉ là câu chuyện của một thanh niên với bộ óc thiên tài trải nghiệm những thay đổi trong cuộc đời.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La La Land</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/la_la_land/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/la_la_land/</guid>
      <description>Tuổi trẻ, tình yêu và khát vọng. Đó là La La Land. Một tựa phim đầy mơ hồ. Nhưng không phải, có lẽ âm &amp;ldquo;La La Land&amp;rdquo; vang lên như một thứ âm nhạc của tuổi trẻ, vượt qua những rào cản của ngôn ngữ, đó là chốn thiên đường mà những kẻ khao khát từng chìm đắm và mơ mộng.
Xem La La Land tôi nhớ đến Black Swan và Whiplash, cũng là câu chuyện về những người trẻ với khát vọng và niềm đam mê của mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cảm nhận Star Wars VII: The Force Awakens</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/startwars-vii-review/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/startwars-vii-review/</guid>
      <description>Từ nhỏ, tôi luôn thích những cuộc phiêu lưu và những câu chuyện giả tưởng. Từ cuộc phiêu lưu của Robinson đến con tàu chu du hai mươi ngàn dặm dưới đáy biển của Jules Verne hay cuộc chiến ngoài vũ trụ trong Starcraft. Star Wars cũng không phải là ngoại lệ, dĩ nhiên tôi không phải fan cuồng đến mức đọc từng trang wiki về từng nhân vật, thậm chí đến những nhân vật xuất hiện trong phim có vài giây cũng có hẳn trang wiki riêng cơ mà.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diablo III</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/diablo3-review/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/diablo3-review/</guid>
      <description>Sau gần 4 năm kể từ khi phát hành, mình mới được chơi cái game này. Thực ra do một cách tình cờ mà thấy được cái giá rẻ bất ngờ của em ý, tính ra là 20 USD cho bản Standard. Hoá ra là do đã có bản Expansion nên bản cũ mới rẻ vậy. Thôi thì lượm về chơi vậy.
Lần đầu tiên chơi game Diablo là bản Diablo 2 Fury Within hồi lớp 6 lớp 7 gì đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review Refactoring</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/refactoring-review/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/refactoring-review/</guid>
      <description>Mình quyết định đọc cuốn Refactoring: Improving the Design of Existing Code sau khi đọc xong cuốn Design Pattern.
Sơ lược Mặc dù đã được nghe đến khái niệm này rất nhiều lần, tuy nhiên sau khi đọc xong cuốn sách, đối chiếu với những trải nghiệm của bản thân về các project trước đây. Mình hiểu:
 Refactor là quá trình thao tác trên mã nguồn có sẵn nhằm gia tăng chất lượng mã nguồn nhưng vẫn giữ lại được các ràng buộc của hệ thống.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review Start Wars series</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/startwars-series-review/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/startwars-series-review/</guid>
      <description>Mình đã giành một ngày cuối tuần và dịp nghỉ lễ để ngồi xem 3 phần của Star Wars: 4, 5 và 6. Đánh giá sơ bộ về bộ phim thì nếu đặt bản thân vào thời điểm bộ phim được ra mắt thì đúng là một kiệt tác. Giờ mình xem vẫn còn rất ấn tượng với kĩ xảo được thực hiện trong phim. Theo như mình biết về 3D và các hiệu ứng hình ảnh vào thời điểm đó để dựng nên những mô hình 3D phi thuyền hay các loài ở các hành tinh là điều không thể.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review: The C&#43;&#43; Programming Languages</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/review_cpp_proglang_book/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/review_cpp_proglang_book/</guid>
      <description>Hồi năm 1 đại học, mình rất thích cuốn C Programming Language của K&amp;amp;C, dù cuốn sách khá là ít trang nhưng đầy tinh tuý và rất hấp dẫn. Đến tận bây giờ, khi đã tốt nghiệp ra trường, tức đã 4 năm được biết cuốn sách, đôi lúc mình vẫn muốn đọc lại. Một thời gian sau mình có đọc thêm một số sách có tựa: The XXX Programming Language nhưng chỉ thấy C++ là hay.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review Algorithms (Princeton) - Coursera</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/review_algs_princeton_coursera/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/review_algs_princeton_coursera/</guid>
      <description>Đây là một trong những khoá rất đỉnh về lập trình, vì sao ư?
 Kiến thức được dạy vững chắc và có nhiều thông tin rất thú vị và bổ ích. Bài tập lập trình rất hay. Bài tập trắc nghiệm giúp người học hiểu rõ hơn về các thuật toán và cấu trúc dữ liệu trong bài giảng. Các câu hỏi phỏng vấn rất hay và sáng tạo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>