<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>memories on My blog</title>
    <link>http://dangkhoasdc.github.io/tags/memories/</link>
    <description>Recent content in memories on My blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://dangkhoasdc.github.io/tags/memories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hậu Tây Du Kí</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/2017/09/16/h%E1%BA%ADu-t%C3%A2y-du-k%C3%AD/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/2017/09/16/h%E1%BA%ADu-t%C3%A2y-du-k%C3%AD/</guid>
      <description>Ngày xưa mình mê coi phim này cực kì. Cứ mỗi lần đài lên sóng là rống họng lên hát: &amp;ldquo;quoài oa xinh xiên&amp;rdquo;. Đoạn nhạc phim mở đầu phải nói rất ấn tượng và mình nhớ mãi đến bây giờ. Hôm nay tình cờ được nghe bản lời Việt của 1 bài trong Hậu Tây Du Kí từ chế Bích Phương, tuổi thơ bỗng nhiên trào về.
  Mới nghe là mình đã biết ngay rằng đây là bài nhạc phim bất hủ hôm nào.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thôi đành chia tay </title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/2015/07/19/th%C3%B4i-%C4%91%C3%A0nh-chia-tay/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/2015/07/19/th%C3%B4i-%C4%91%C3%A0nh-chia-tay/</guid>
      <description>Và thế là ẻm laptop cũ của đã ra đi theo tiếng gọi của một tên hay một tập đoàn trộm nào đó mà mình không biết được. Dành chút thời gian thương tiếc em nó vậy. Cũng đã 4 năm rồi.
Ngày xưa đi mua laptop cứ nghĩ máy nào cấu hình mạnh là ngon cơm, mà thực ra ẻm Dell mình mua trâu bò lắm. Có những lúc chạy thực nghiệm mình để máy chạy liên tục trong mấy ngày liền.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mưa Vẫn Hay Mưa</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/2015/06/13/m%C6%B0a-v%E1%BA%ABn-hay-m%C6%B0a/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/2015/06/13/m%C6%B0a-v%E1%BA%ABn-hay-m%C6%B0a/</guid>
      <description>Mưa vẫn hay mưa trên hàng lá nhỏ
 Lâu lắm rồi tôi mới cảm nhận một cơn mưa Sài Gòn khiến tôi nhớ nhà da diết đến vậy. Khác ở quê, mưa ở Sài Gòn thật khó chịu, chợt đến, chợt đi, chả ai hay. Những cơn mưa vội vàng như nhịp sống ở đây vậy.
Mùa này ở quê nhà, hẳn mưa mùa hè đang đến. Những lúc ngồi trong quán cafe quen thuộc nhìn những hàng xe đan nhau trên con đường Nguyễn Văn Cừ, chợt trong tôi hiện về thằng nhóc năm xưa rúc dưới tấm chăn nằm nghe tiếng mưa gõ nhịp trên mái tôn, những cơn mưa dài không dứt, một thời vô tư lự, một thời vô ưu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>