<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>misc on Dang-Khoa&#39;s blog </title>
    <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/tags/misc/</link>
    <description>Recent content in misc on Dang-Khoa&#39;s blog </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Dang-Khoa</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://dangkhoasdc.github.io/vi/tags/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tôi là ai</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/who_am_i/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/who_am_i/</guid>
      <description>Có lẽ bản thân tôi đã ảo tưởng về khả năng của mình, thời gian gần đây mọi chuyện trở nên tồi tệ, thêm một bài báo bị reject. Như thể có gì đó ở cuốn họng mà không thể nuốt trôi được.
Có lẽ năng lực của tôi chỉ có vậy và không thể tiến xa hơn được nữa. Hoặc cũng có thể trước giờ mọi điều tôi đạt được hoàn toàn nhờ may mắn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Người Việt trong Khoa học Máy Tính</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/vietcs/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/vietcs/</guid>
      <description>Dưới đây là ghi chép/ sưu tầm của bản thân về những người Việt đã ảnh hưởng đến sự lịch sử và sự phát triển của Khoa học Máy Tính. Đây là thống kê cá nhân và nếu có bạn nào có phát hành lại thì nhớ ghi nguồn nhé :) [Một số nhân vật mình không rõ tên cụ thể trong tiếng Việt nên sẽ ghi bằng tên ghi trên wiki hoặc trang cá nhân.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chính sách gửi trả hàng của Amazon</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/amazon_replacement_policy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/amazon_replacement_policy/</guid>
      <description>Quy trình này mình tìm hiểu khi mua những hàng sử dụng International Shipping, lí do nó khiến mình quan ngại là vì:
 Chính sách đổi trả của Amazon thế nào với hàng được chuyển quốc tế. Nếu mình phải trả lại hàng (ví dụ gửi từ Singapore lại qua bên Mỹ) thì phía Amazon có chịu trả chi phí cho mình không? Hàng đổi được gửi như thế nào.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Font] Một lỗi nhỏ trong &#34;Đừng hỏi em&#34;</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/dung_hi_em-font/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/dung_hi_em-font/</guid>
      <description>Một lỗi tương đối nhỏ về mặt lịch sử trong clip mới ra mắt của Mỹ Tâm - &amp;ldquo;Đừng Hỏi Em&amp;rdquo;. Font chữ trong tờ giấy này là font Arial, được thiết kế lần đầu tiên năm 1982 ( được các hãng phần mềm phân phối vào khoảng năm 1992,) tuy nhiên theo mình đó thì thời đó ở VN chắc vẫn còn dùng máy in đời cũ, mà có ngay cả như vậy thì clip rõ ràng là các sự kiện trước năm 1975.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tai nghe dành programmer</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/headphones/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/headphones/</guid>
      <description>Thực ra câu chuyện mình sắp kể không liên quan là mấy đến tai nghe dành cho programmer. Nó ít nhiều liên quan đến chuyện: ra quyết định tối ưu và không cần đắn đo đến nó nữa.
Tuy nhiên, vì đang nói đến tai nghe dành cho programmer. Nên tiện thể mình đề cập. Chuyện là mình đang cần một tai nghe có tính năng noise cancelling tốt, vì tiếng xì xầm cũng như âm thanh văn phòng khiến mình khó tập trung, bản thân vừa làm research vừa programming, đôi khi mình cần không gian rất yên tĩnh để có thể dành toàn bộ neural cho 1 task nào đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thôi đành chia tay </title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/em-laptop-yeu-dau/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/em-laptop-yeu-dau/</guid>
      <description>Và thế là ẻm laptop cũ của đã ra đi theo tiếng gọi của một tên hay một tập đoàn trộm nào đó mà mình không biết được. Dành chút thời gian thương tiếc em nó vậy. Cũng đã 4 năm rồi.
Ngày xưa đi mua laptop cứ nghĩ máy nào cấu hình mạnh là ngon cơm, mà thực ra ẻm Dell mình mua trâu bò lắm. Có những lúc chạy thực nghiệm mình để máy chạy liên tục trong mấy ngày liền.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kinh Nghiệm Viết Tài Liệu Khoa Học</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/viet-luan-van/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/viet-luan-van/</guid>
      <description>Sau thời gian đắng lòng vì cái luận văn và phải lên bờ xuống ruộng với nhiều tình huống éo le cây me. Cũng thêm vào đó, sau cái sự vụ này rút ra được nhiều kinh nghiệm xương máu hơn bao giờ hết. Hiện giờ công việc dù vấn đang ngập mặt, nhưng có vẻ thư thả hơn, kèm theo đó kết quả thực nghiệm khá tốt, công việc trên lab cũng dần ổn định khiến tinh thần phấn chấn và có nhiều kế hoạch loạn xị ngầu hơn trong thời gian tới.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mưa Vẫn Hay Mưa</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/mua-van-hay-mua/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/mua-van-hay-mua/</guid>
      <description>Mưa vẫn hay mưa trên hàng lá nhỏ
 Lâu lắm rồi tôi mới cảm nhận một cơn mưa Sài Gòn khiến tôi nhớ nhà da diết đến vậy. Khác ở quê, mưa ở Sài Gòn thật khó chịu, chợt đến, chợt đi, chả ai hay. Những cơn mưa vội vàng như nhịp sống ở đây vậy.
Mùa này ở quê nhà, hẳn mưa mùa hè đang đến. Những lúc ngồi trong quán cafe quen thuộc nhìn những hàng xe đan nhau trên con đường Nguyễn Văn Cừ, chợt trong tôi hiện về thằng nhóc năm xưa rúc dưới tấm chăn nằm nghe tiếng mưa gõ nhịp trên mái tôn, những cơn mưa dài không dứt, một thời vô tư lự, một thời vô ưu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spams Lib và Những Tâm Sự</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/spams-lib/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/spams-lib/</guid>
      <description>Không còn gì sung sướng hơn sau 2 ngày ngồi cài cái khỉ gió sparse coding lib cho python, link cái thằng khỉ gió nó ở đây: Spams lib. Mặc dù đã cố gắng nhưng phải mất mấy tiếng đồng hồ mình mới xong được cu cậu này.
Sau đây là một số kinh nghiệm xương máu mình có thể rút ra như sau:
 Không giống như cu Linux hay các bản distro của nó.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>