<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>movies on Dang-Khoa&#39;s blog </title>
    <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/tags/movies/</link>
    <description>Recent content in movies on Dang-Khoa&#39;s blog </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Dang-Khoa</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://dangkhoasdc.github.io/vi/tags/movies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hậu Tây Du Kí</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/hau_tay_du_ky/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/hau_tay_du_ky/</guid>
      <description>Ngày xưa mình mê coi phim này cực kì. Cứ mỗi lần đài lên sóng là rống họng lên hát: &amp;ldquo;quoài oa xinh xiên&amp;rdquo;. Đoạn nhạc phim mở đầu phải nói rất ấn tượng và mình nhớ mãi đến bây giờ. Hôm nay tình cờ được nghe bản lời Việt của 1 bài trong Hậu Tây Du Kí từ chế Bích Phương, tuổi thơ bỗng nhiên trào về.
  Mới nghe là mình đã biết ngay rằng đây là bài nhạc phim bất hủ hôm nào.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good Will Hunting và những bài toán đồ thị </title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/review_good_will_hunting/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/review_good_will_hunting/</guid>
      <description>Lâu lắm rồi tôi mới được xem một bộ phim hay đến vậy, có lẽ từ khi xem La La Land, đó là những bộ phim buộc bạn phải ngẩn ngơ một lồi lâu và không ngừng suy nghĩ về nhân vật và những lời thoại. Không có những kĩ xảo tráng lệ hay cốt truyện hại não, bộ phim đơn giản chỉ là câu chuyện của một thanh niên với bộ óc thiên tài trải nghiệm những thay đổi trong cuộc đời.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La La Land</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/la_la_land/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/la_la_land/</guid>
      <description>Tuổi trẻ, tình yêu và khát vọng. Đó là La La Land. Một tựa phim đầy mơ hồ. Nhưng không phải, có lẽ âm &amp;ldquo;La La Land&amp;rdquo; vang lên như một thứ âm nhạc của tuổi trẻ, vượt qua những rào cản của ngôn ngữ, đó là chốn thiên đường mà những kẻ khao khát từng chìm đắm và mơ mộng.
Xem La La Land tôi nhớ đến Black Swan và Whiplash, cũng là câu chuyện về những người trẻ với khát vọng và niềm đam mê của mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cảm nhận Star Wars VII: The Force Awakens</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/startwars-vii-review/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/startwars-vii-review/</guid>
      <description>Từ nhỏ, tôi luôn thích những cuộc phiêu lưu và những câu chuyện giả tưởng. Từ cuộc phiêu lưu của Robinson đến con tàu chu du hai mươi ngàn dặm dưới đáy biển của Jules Verne hay cuộc chiến ngoài vũ trụ trong Starcraft. Star Wars cũng không phải là ngoại lệ, dĩ nhiên tôi không phải fan cuồng đến mức đọc từng trang wiki về từng nhân vật, thậm chí đến những nhân vật xuất hiện trong phim có vài giây cũng có hẳn [trang wiki riêng cơ mà](https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review Start Wars series</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/startwars-series-review/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/vi/post/startwars-series-review/</guid>
      <description>Mình đã giành một ngày cuối tuần và dịp nghỉ lễ để ngồi xem 3 phần của Star Wars: 4, 5 và 6. Đánh giá sơ bộ về bộ phim thì nếu đặt bản thân vào thời điểm bộ phim được ra mắt thì đúng là một kiệt tác. Giờ mình xem vẫn còn rất ấn tượng với kĩ xảo được thực hiện trong phim. Theo như mình biết về 3D và các hiệu ứng hình ảnh vào thời điểm đó để dựng nên những mô hình 3D phi thuyền hay các loài ở các hành tinh là điều không thể.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>