<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Singapore on Dang-Khoa&#39;s blog </title>
    <link>http://dangkhoasdc.github.io/tags/singapore/</link>
    <description>Recent content in Singapore on Dang-Khoa&#39;s blog </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Dang-Khoa</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/singapore/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Một vòng Henderson Waves và Haw Par Villa</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/henderson_waves-haw_par_villa/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/henderson_waves-haw_par_villa/</guid>
      <description>&lt;div&gt;
    &lt;a data-flickr-embed=&#34;true&#34; data-header=&#34;true&#34; data-footer=&#34;true&#34; href=&#34;https://www.flickr.com/photos/99093593@N07/albums/72157686733328033&#34; title=&#34;Henderson Waves&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm5.staticflickr.com/4400/37105032192_caa9b33971_c.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;534&#34; alt=&#34;Henderson Waves&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async src=&#34;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Lâu lâu tôi lại đi dạo một vòng ở Sin chơi. Một phần thường ngày cuối tuần chỉ cắm đầu trên lab, một phần thì muốn đi đông cho vui. Chứ thực ra, nếu đi chơi một mình, hay đi với hai thằng thì rất chán. Tôi nghĩ đi chơi trừ khi đi với bạn gái hoặc bạn khác giới, còn lại đực rựa đi chung với nhau thì 3-4 người là phù hợp. Tôi chưa đi Henderson Waves bao giờ, nghe đồn đâu ban đêm ở đó đẹp lắm. Nếu search trên mạng thì sẽ thấy rất nhiều kết quả gợi ý đi đến nơi đây vào ban đêm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ghé ở Vivo City, cả đám theo đường ngay phía trước ở Vivo City để leo lên núi (hay đồi). Tựa như là một khu rừng nguyên sinh vậy. Nghe cu Vinh kể là nơi đây có cả khỉ và động vật hoang dã. Rất nhiều người xài chai xịt tránh côn trùng, thành ra mùi xả lan khắp nơi làm tôi nghĩ nơi đây trồng nhiều.
    &lt;div&gt;
    &lt;a data-flickr-embed=&#34;true&#34; data-header=&#34;true&#34; data-footer=&#34;true&#34; href=&#34;https://www.flickr.com/photos/99093593@N07/37105032192/in/album-72157686733328033/&#34; title=&#34;IMG_6352&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm5.staticflickr.com/4400/37105032192_caa9b33971_c.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;534&#34; alt=&#34;IMG_6352&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async src=&#34;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
    &lt;/div&gt;
Lâu rồi không đi đó lại nên lúc leo lên mệt đến đứt hơi. Tuy nhiên góc nhìn ở lại thật độc nhất, từ đây ta có thể nhìn ra phía cảng, một hướng khác có thể nhìn phía trung tâm. Đi một đoạn là tới Henderson Waves là một cây cầu gỗ với kiến trúc uốn lượn. Mình nghĩ đúng là khu này khi lên đèn hẳn là sẽ rất đẹp.
    &lt;div&gt;
    &lt;a data-flickr-embed=&#34;true&#34; data-header=&#34;true&#34; data-footer=&#34;true&#34; href=&#34;https://www.flickr.com/photos/99093593@N07/37134741271/in/album-72157686733328033/&#34; title=&#34;IMG_6354&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm5.staticflickr.com/4372/37134741271_95c849d899_c.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;534&#34; alt=&#34;IMG_6354&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async src=&#34;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
    &lt;/div&gt;
Sau khi đi mỏi giò, cả bọn quyết định ghé một nơi tên là Haw Par Villa, ở khá gần NUS. Để đi tới đây thì chỉ cần lên line màu vàng ở MRT, ở đó có luôn một trạm tên là Haw Par Villa. Nơi đây là một công viên với kiến trúc cổ ở trên đường Pasir Panjang với gần 1000 bức tượng và tranh vẽ. Chủ đề chính là câu chuyện văn hóa xã hội Trung Quốc, nhưng thực ra cái chính là nói về các &lt;a href=&#34;http://tinhhoa.net/nhung-hinh-phat-rung-ron-o-18-tang-dia-nguc.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; tầng điện ngục&lt;/a&gt; theo quan điểm của người Trung Quốc.
    &lt;div&gt;
    &lt;a data-flickr-embed=&#34;true&#34; data-header=&#34;true&#34; data-footer=&#34;true&#34; href=&#34;https://www.flickr.com/photos/99093593@N07/36439726764/in/album-72157686733328033/&#34; title=&#34;IMG_6366&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://farm5.staticflickr.com/4376/36439726764_9fdb07e66f_c.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;534&#34; alt=&#34;IMG_6366&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;script async src=&#34;//embedr.flickr.com/assets/client-code.js&#34; charset=&#34;utf-8&#34;&gt;&lt;/script&gt;
    &lt;/div&gt;
Điểm thú vị ở đây là những người dựng lên công viên này chính là &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Haw_Par_Villa#History&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;cha đẻ của dầu cao hổ &lt;/a&gt; . Lúc đầu mình cũng hơi nghi nghi, vì lâu lâu lại thấy mây cái tượng xung quanh với 1 khối hình rất giống mấy chai cao hổ, khi đi về google thì đúng ra là vậy. Xem ra cái công viên này cũng gần 100 năm rồi. Các tượng ở đây có style khá là lạ và hơi dị, nhưng mình nghĩ nó xuất phát từ sự lai giữa phong cách Trung Quốc và các nước lân cận.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau khi bị nhầm tùng phèo bởi các trạm Bus để đến SMU, mà thực ra chỉ cần đi tàu đến quán &amp;ldquo;Kim Korean BBQ&amp;rdquo;, quán buffet thịt nướng khá ngon với giá tương đối ổn (29 SGD với người lớn, sinh viên có giảm giá). Phải nói là lần đầu tiên được đi ăn buffet nướng ở Sin sau gần 2 năm làm ở đây. Ngẫm lại mới thấy trải nghiệm ở Sin của mình ít thật. Hy vọng có nhiều dịp được đi nữa.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
