<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Misc on Dang-Khoa&#39;s blog </title>
    <link>http://dangkhoasdc.github.io/tags/misc/</link>
    <description>Recent content in Misc on Dang-Khoa&#39;s blog </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Dang-Khoa</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/misc/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Thôi đành chia tay </title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/em-laptop-yeu-dau/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/em-laptop-yeu-dau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Và thế là ẻm laptop cũ của  đã ra đi theo tiếng gọi của một tên  hay một tập đoàn trộm nào đó mà mình không biết được. Dành chút thời gian thương tiếc em nó vậy. Cũng đã 4 năm rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngày xưa đi mua laptop cứ nghĩ máy nào cấu hình mạnh là ngon cơm, mà thực ra ẻm Dell mình mua trâu bò lắm. Có những lúc chạy thực nghiệm mình để máy chạy liên tục trong mấy ngày liền. Có đợt rảnh rảnh ngồi vọc Linux, mà tụi này hỗ trợ card màn hình rời AMD không tốt lắm, máy nóng kinh. Thế là mình để quả trứng gần quạt tản nhiệt, thế mà nó cũng làm chín được đống lòng trắng.  Lúc mới mua về, mình từng hổ báo cài tất cả đống game đang hot lúc đó về chơi thử. Nó chạy ầm ầm, mượt là đằng khác. Từ dạo đó luôn hổ báo về độ gấu của em nó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://dangkhoasdc.github.io/img/laptop.jpg&#34; alt=&#34;Thỉnh thoảng để lap bên cạnh để ngủ, ấm vl ra luôn ấy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hồi năm nhất còn dán quanh màn hình hình nền Assasssin&amp;rsquo;s Creed nữa mới máu. Lên năm hai thấy nó hơi màu màu nên quyết định gỡ ra, nhưng mà keo dính lâu quã, gỡ ra nó bong ra cả lớp nhựa nên nhìn không còn xinh tươi nữa. Cộng thêm sự vụ nào đó khiến cho bản lề phía bên trái của màn hình bị gãy mất, mở màn hình mạnh tay là đi luôn. Theo trí nhớ của mình thì chỉ có 2 vụ liên quan: (1) hồi năm 1 ngủ chung với mấy đứa có lúc đạp cái chân vô cái bàn làm rớt laptop, (2) lúc đi vệ sinh máy có đông chí bên BKComputer làm hư. Vì vụ đó mà máy thường xuyên bị nóng: một số mảnh nhựa phần bản lề bị vỡ văng qua chỗ quạt tản nhiệt làm quạt quay chậm hẳn đi, mà máy nóng quá thì nó lại tắt đột ngột.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chuyện gì tới cũng tới, đến cái ngày phát hiện ra card rời bị hư cũng đau lòng không kém. Kể từ đó là khỏi chơi những game xịn mà chuyển hệ chơi những game ngày xưa, đã thế máy nó lại như tới tháng, không biết được sức khoẻ ra sao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nó bị thay bàn phím 2 lần, 1 lần lanh chanh ở trong lớp khui Coca và thế là ga tràn ra ngoài, đổ hết lên bàn phím. Một lần nữa thì không nhớ thế nào, nhưng có kinh nghiệm hơn đợt trước nhiều. Vì bàn phím &amp;ldquo;rời&amp;rdquo; nên rất dễ tháo lắp, chứ như con Macbook mà bị vô nước thì ăn hành.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thực ra sau lần mua máy và sử dụng thế này, có kha khá nhiều kinh nghiệm được rút ra. Điển hình như là vụ pin, cho dù có cẩn thận thế nào thì một ngày đẹp trời pin nó cũng sẽ chai. Cứ xài bình thường là ok rồi. Từ năm 3 trở đi cái máy không thể xài nếu không có nguồn điện gần đó, mà mình cũng không dám đặt em nó lung tung, chỗ nào nguồn không bị lỏng mới dám cắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nó chính thức bị mất dữ liệu 2 lần: (1) năm nhất khi nghe lời dụ dỗ của thằng bạn cùng trọ trong lúc cài Linux và (2) khi mới xách ẻm Mac về và thể hiện độ nguy hiểm khi chép dữ liệu. Cả 2 lần không có gì quá nghiêm trọng, lần hồi năm 1 tuy chưa kịp sao lưu dữ liệu nhưng trong đó cũng không có gì riêng tư lắm, dễ dàng lên mạng down về. Lần hai thì có kinh nghiệm hơn, sao lưu hết trên đám mây. Số lần nhập viện của em nó tầm 4 lần, chủ yếu sửa cái bản lề và card màn hình. Đáng ra em ấy cũng không tới nỗi bị thay thế hoàn toàn, nhưng khi phải làm các project dài hơn mà lap cứ lên bờ xuống ruộng thì rất là oải. Có lần mình liều mình khui máy ra để coi thực hư nó bị gì.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Điều kinh dị đó là tháo ra lắp vô và dư mấy con vít. Linh kiện chi chít nhưng không quá khó để tháo, nhờ sự vụ hôm đó mà mình tìm hiểu thêm được cấu hình phần cứng bên dưới. Thiệt là tinh vi. Từ dạo đó mình tự tin hẳn lên, thực ra mỗi lần phải xách máy đi sửa là khi mình có cảm giác cần phải thay linh kiện, chứ nếu không có gì thì mình cũng có thể tự sửa được.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nó bị cài lại Windows không biết bao nhiêu chục lần và bị làm thí nghiệm cho những ý tưởng &amp;hellip; táo tợn của mình với số lần không kể hết. Có những lần truy cập sâu đến hệ thống dẫn đến mém đi thay chip hay thay cả ổ cứng, may mà lúc đó tay nghề &amp;ldquo;khám phá&amp;rdquo; của mình hơi cao nên em nó cũng không đến nỗi liệt toàn phần.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ẻm cũng đã đi theo mình trong suốt quá trình mình đi Pháp, Singapore và Nhật. Và hầu như những lúc mình cần ẻm thì ẻm không đến nỗi khiến cho mình quá thất vọng. Giờ chuyển qua xài MacBook thì không dám mạnh tay với ẻm mới này. Một phần vì sợ, một phần vì dạo này dữ liệu quan trọng đã nhiều lên, lanh chanh làm gì thì đi tong mất đống projects. Thời gian cũng không dư dả để nghịch công nghệ như hồi trước.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ấy vậy mà đã 4 năm gắng bó với em ấy, còn mấy ngày nữa là bảo vệ luận văn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lại kể, mình dần già rồi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kinh Nghiệm Viết Tài Liệu Khoa Học</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/viet-luan-van/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/viet-luan-van/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Sau thời gian đắng lòng vì cái luận văn và phải lên bờ xuống ruộng với nhiều tình huống éo le cây me. Cũng thêm vào đó, sau cái sự vụ này rút ra được nhiều kinh nghiệm xương máu hơn bao giờ hết. Hiện giờ công việc dù vấn đang ngập mặt, nhưng có vẻ thư thả hơn, kèm theo đó kết quả thực nghiệm khá tốt, công việc trên lab cũng dần ổn định khiến tinh thần phấn chấn và có nhiều kế hoạch loạn xị ngầu hơn trong thời gian tới. Nhưng vẫn muốn viết tí tí cho vui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://dangkhoasdc.github.io/img/thankyou.jpg&#34; alt=&#34;Thank you&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dùng-phần-mềm-phiên-bản-ổn-định&#34;&gt;Dùng phần mềm phiên bản ổn định&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mình đã phải lên bờ xuống ruộng với Mac Office 2016 Preview. Dù giao diện rất đẹp, UI&amp;amp;UX tốt hơn so với bản trước đó. Nhưng điều đắng lòng là mình không thể chèn công thức toán sử dụng MathType vô được. Chưa kể là một phần mềm khác để quản lý tài liệu tham khảo cũng không thể cài trên WORD 2016. Nên dù sao đi nữa, trong những công việc quan trọng và các phần mềm cần thiết không phải lúc nào cũng update lên hàng xịn là tốt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tự-động-hoá-các-công-việc-đánh-số&#34;&gt;Tự động hoá các công việc đánh số&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trong này bao gồm cả: đánh số trang, đánh chỉ mục hình ảnh, chỉ mục bảng biểu và chương. Điểm thuận lợi có thể kể đến như:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Không phải nhức não khi phải cập nhật lại chỉ mục khi thay đổi nội dung. Với những thành phần có sẵn trong Word, chỉ cần Ctrl+A và F9 hay F11 là nó đã tự động cập nhật lại rồi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dễ dàng trỏ đến các phần tử này mà không mất thời gian. Nếu tự chèn thì không làm được trò này rồi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quản lý các thành phần (công thức, tài liệu tham khảo, hình ảnh) khá là dễ dàng. Định nghĩa style của nó cũng dễ hơn nữa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dĩ nhiên, lúc đầu xài thì cảm thấy khá là nhọc, vì không quen là chính. Nhưng đó là điều rất nên làm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình có một số kinh nghiệm có thể kể đến như&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Với công thức, luôn dùng hệ thống đánh số của MathType. Và như vậy, mỗi khi kết chương hay kết mục, phải chèn kí tự ngắt chương hoặc mục của MathType vô. Khi muốn tham chiếu đến 1 công thức nào đó cũng phải chèn bằng lệnh của MathType.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Với trích dẫn khoa học, một công cụ hay ho mà mình tìm được đó là Mendeley Desktop ( &lt;a href=&#34;https://www.mendeley.com/download-mendeley-desktop/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Download&lt;/a&gt; ). Nó có thể tìm kiếm tài liệu, lưu lại thông tin và cho phép chèn tham khảo, chèn danh mục tham khảo với nhiều định dạng khác nhau. Nó còn hỗ trợ Refman nên việc lấy citation từ Google Scholar về và chén vô cũng rất dễ, công cụ này hoạt động khá là thông minh nên xài khá thoải mái. Hầu như mình không cần phải lo lắng về chuyện trích dẫn nữa. Một tính năng bá đạo của nó là có thể lấy được thông tin bài báo bằng cách import vào file pdf. &lt;em&gt;so cool&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;nếu-được-sử-dụng-latex&#34;&gt;Nếu được, sử dụng Latex&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Latex có lẽ là công cụ tốt nhất để biên tập các tài liệu khoa học.  Hệ thống biên soạn công thức phong phú, khả năng quản lý các thành phần, đánh số, &amp;hellip; nhất quán và dễ dùng. Tuy nhiên  công cụ này khá là đồ sộ, hiểu nó là một ngôn ngữ cũng được nữa. Nên chính điều đó khiến cho giai đoạn đầu của việc dùng Latex khá là khó khăn. Tuy nhiên với một số text editor có  snippet  thì việc nhớ các cú pháp chèn hình hay công thức không còn quá khó khăn nữa. Mình chỉ ngại mỗi Latex là khi phải debug những lỗi khi viết, mất rất nhiều thời gian và không phải lúc nào cũng theo ý mình được. Vì lẽ đó mà mình xài Word 2011 cho an toàn.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;định-nghĩa-tất-cả-style-trước-khi-viết&#34;&gt;Định nghĩa tất cả style trước khi viết&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Khi buộc phải viết theo một định dạng nào đó, chuyện đầu tiên khi mở một văn bản mới là định nghĩa hết tất cả stule dùng trong đó, từ Heading 1, Heading 2,  TOC, đánh số,&amp;hellip; Điều này tạo sự nhất quán trong quá trình viết, không phải đợi tới lúc viết xong mới làm chuyện này sẽ mất thời gian và xuất hiện một số lỗi ngoài ý muốn.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mưa Vẫn Hay Mưa</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/mua-van-hay-mua/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/mua-van-hay-mua/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mưa vẫn hay mưa trên hàng lá nhỏ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lâu lắm rồi tôi mới cảm nhận một cơn mưa Sài Gòn khiến tôi nhớ nhà da diết đến vậy. Khác ở quê, mưa ở Sài Gòn thật khó chịu, chợt đến, chợt đi, chả ai hay. Những cơn mưa vội vàng như nhịp sống ở đây vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mùa này ở quê nhà, hẳn mưa mùa hè đang đến. Những lúc ngồi trong quán cafe quen thuộc nhìn những hàng xe đan nhau trên con đường Nguyễn Văn Cừ, chợt trong tôi hiện về thằng nhóc năm xưa rúc dưới tấm chăn nằm nghe tiếng mưa gõ nhịp trên mái tôn, những cơn mưa dài không dứt, một thời vô tư lự, một thời vô ưu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những lúc ấy, mây đen kéo từ phía xa, mọi người lo kéo những tấm bạt những thóc, những ớt và đậu vô nhà. Tụi con nít lớn tuổi (là con nít và lớn hơn tôi), chạy ra ngoài sân của nhà thờ Công Giáo đá bóng. Một hai đứa nhóc thích thú thấy trời nổi gió lại xách diều ra thả trong nổ lực thể hiện khả năng của mình. Ngoài việc khiến cho diều quay mòng mòng và không thể lên cao nổi cột điện thì việc chay quanh cả xóm như vậy khiến người lớn nhìn ngao ngán. Những lúc đó, tôi không được ra ngoài vì sắp mưa, chút lại hơi đất xông lên. Đám thanh niên thì bất chấp rồi, tôi lại không thể để hơi đất xông vô người, thể nào tối cũng bị nhức đầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lúc nhỏ, hễ thấy có mây đen là tôi mặc định có mưa. Ba tôi khác, ông có thể biết chính xác chiều đó có mưa không. Tôi còn nhớ những lần nhà đi chơi, ba tôi dự thế nào thì trúng chóc vậy. Vô Sài Gòn, tôi nghĩ siêu năng lực dự đoán của đó không áp dụng được ở đây.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mưa rào ở quê kéo dài suốt cả buổi chiều. Đợi đến khi mưa to hẳn, tôi mới lon ton chạy ra ngoài chơi. Ngày xưa có chơi cút bắt, đá bóng, chạy ra bờ sông rượt nhau. Thi thoảng có mấy đứa bắt chước các bậc cao thủ võ lâm ngồi ngay dưới máng nước, tưởng tượng mình đang ngồi dưới dòng thác bế quan luyện công. Có cái máng nước ở gần nhà ông Bốn bán sách là cao nhất, đứng dưới đó hứng những dòng nước nặng đến nỗi ong ong cả đầu. Mấy thằng đực rất thích chơi trò này lấy le với con gái trong xóm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngay chỗ ngả ba là vùng thấp, mưa một chút là ngập ngay. Có những lúc mưa lớn ngập ngang bụng tụi con nít chúng tôi, cả đám lại háo hức như là lụt đã đến, lặn hụp bơi lội thích thú. Nghĩ lại, tôi biết vì sao lúc nhỏ mình lại nổi ghẻ vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trời tạnh mưa và trong xanh lạ. Tôi nhớ đâu đó trong những cuốn văn nào đã đọc, trời sau mưa đẹp lắm, lúc đó tôi cũng thấy đẹp, nhưng chả biết tả sao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bây giờ cũng vậy, chả biết tả sao. Như là tinh khôi đến thăm một xóm nhỏ. Mọi thứ xung quanh trở nên sáng hơn, tươi hơn và đẹp hơn. Tôi cùng những đứa trong xóm lấy giấy ra gấp thuyền nan thả. Một lúc sau ngồi xổm mò theo con thuyền trôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những kỉ ức cứ trôi về, nhưng dòng nước ngày nào còn chảy. Trong kí ức nào, con thuyền trôi không điểm dừng.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Giờ xa vắng thuyền em bước trên con đường
  Giờ xa vắng thuyền trôi mình em trên phố vắng&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tối đến là &amp;ldquo;đại chiến giữa những vì sao&amp;rdquo; giữa tụi thanh niên trong xóm, tụi nít trong xóm, tụi thanh niên khác xóm, tụi nít khác xóm. Quy mô lớn nhỏ phụ thuộc vào nhà nào sáng đèn nhất, tôi háo hức muốn bắt những con dế. Thường mỗi &amp;ldquo;team&amp;rdquo; con nít chỉ có khoảng 2, 3 đứa. Đến hạ màn bao giờ cũng chả còn mống nào, vì thế náo chỉ vì một con dế mà chia rẻ nội bộ. Đám thanh niên bắt dế để nhậu. Còn tụi nít thì đứa đem về nuôi, đứa đem về chiên mắm ớt, đứa cột lại quay mòn mòn rồi đem đá với nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thời gian trôi nhanh quá, giờ ngồi nhớ lại tôi không thể nào nhớ được chính xác mùa vị thế nào. Nhưng cái không khí của những đêm hè ấy, lại vang vọng khắp nơi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Có người con gái đã hỏi tôi, vì sao đất miền Trung khó sống vậy. Nhưng người ở đây vẫn bám đất, bám lấy cái eo của đất nước đầy biến
động. Ở đó, trong từng thớ đất, mang hồn quê.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Những đứa con tha hương luôn đau đáu ngày trở về.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spams Lib và Những Tâm Sự</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/spams-lib/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/spams-lib/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Không còn gì sung sướng hơn sau 2 ngày ngồi cài cái khỉ gió &lt;em&gt;sparse coding lib cho python&lt;/em&gt;, link cái thằng khỉ gió nó ở đây: &lt;a href=&#34;http://spams-devel.gforge.inria.fr/downloads.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Spams lib&lt;/a&gt;. Mặc dù đã cố gắng nhưng phải mất mấy tiếng đồng hồ mình mới xong được cu cậu này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau đây là một số kinh nghiệm xương máu mình có thể rút ra như sau:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Không giống như cu Linux hay các bản distro của nó. Trên Mac có 2 cái package manager: MacPorts và HomeBrew. Mà 2 cái này nó lại đẻ ra một số chuyện linh ta linh tinh:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chúng cài đặt các phần mềm ở những chỗ khác nhau, như cu MacPorts nhét trong &lt;em&gt;/opt/local/bin/&lt;/em&gt;, cu kia thì kinh dị hơn, nhét trong &lt;em&gt;/usr/local/Cellar/&lt;/em&gt; làm mình chả biết đường nào mà lần.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tất cả các đồng chí trên đều đưa đường dẫn đến $PATH, và rồi hầm bà lằng các conflict xuất hiện khiến mình muốn điên đầu.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bài học tổng kết: chỉ nên xài 1 trong 2 cu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Không nên tin tưởng hàng của Apple cho lắm, cu cậu chế ra các thứ quá là điên:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Trình biên dịch của Apple chế ra một số options mà ta phải kể đến như cái &lt;code&gt;-arch&lt;/code&gt; chết dịch, ngoài ra còn có cu warning &lt;code&gt;-Wshorten64-to-32&lt;/code&gt;. Python tự generate ra những option dựa trên hệ điều hành đang dùng, khổ một cái, cái compiler mình dùng lại không support cho mấy cái chuyện đó.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ngoài ra, clang của Apple còn không hỗ trợ cả OpenMP, mà cái này bắt buộc phải có trong cái sparse coding lib này. Đại khái nó cứ luẩn quẩn.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chưa hết, trong &lt;code&gt;setup.py&lt;/code&gt; cu này để option mặc định là &lt;code&gt;-m32&lt;/code&gt;, tức là sử dụng kiến trúc 32bit. Máy mình lại là 64bit. Sửa lại thì được nhưng lại phải chọn kiến trúc trong file thực thi của python.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Đại khái là xoắn. Giờ thì mình đã biết cách giải quyết:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cài &lt;strong&gt;python&lt;/strong&gt; từ trang chủ.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Xác định đường dẫn chính thức của nó, mò xem nó ở đâu và add vô trong $PATH.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sử dụng &lt;strong&gt;Superpack&lt;/strong&gt; để cài các gói liên quan trong scipy. &lt;a href=&#34;https://github.com/fonnesbeck/ScipySuperpack&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;link nó đây&lt;/a&gt;. Trong này thì lưu ý cái biên $PIP, sửa lại cho phù hợp với cái máy của mình.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Đối với cu numpy và scipy thì cài đặt thông qua pip.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
