<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Misc on Dang-Khoa&#39;s blog </title>
    <link>http://dangkhoasdc.github.io/tags/misc/</link>
    <description>Recent content in Misc on Dang-Khoa&#39;s blog </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Dang-Khoa</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/misc/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Chính sách gửi trả hàng của Amazon</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/amazon_replacement_policy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/amazon_replacement_policy/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;chính-sách-đổi-hàng-international-shipping-của-amazon&#34;&gt;Chính sách đổi hàng International Shipping của Amazon&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quy trình này mình tìm hiểu khi mua những hàng sử dụng International Shipping,
lí do nó khiến mình quan ngại là vì:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chính sách đổi trả của Amazon thế nào với hàng được chuyển quốc tế.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nếu mình phải trả lại hàng (ví dụ gửi từ Singapore lại qua bên Mỹ) thì phía
Amazon có chịu trả chi phí cho mình không?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hàng đổi được gửi như thế nào.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sau đây là kinh nghiệm của mình sau 1 buổi sáng hì hục tìm hiểu:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Amazon cung cấp 2 options: (1) refund - hoàn lại tiền, (2) give a replacement
thay hàng bị hỏng bằng cái khác.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Amazon sẽ gửi lại phí ship chi khách hàng nếu họ nhận được hàng bị hỏng và
mình có hóa đơn đưa cho họ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hàng gửi phải đến Amazon trong vòng 1 tháng.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maximum tiền ship mà Amazon trả là 20 USD.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Để tiến hành thủ tục trả hàng thì cách tốt nhất mình thấy là liên hệ trực tiếp
với bên Amazon, đề cập vấn đề gặp phải, và họ sẽ tự động làm các thủ tục giúp
bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ở Singapore mình đã thử gửi bằng SingPost và phát hiện ra chi phí khá là đắt.
Ví dụ 1 cuốn sách mình mua tầm 90 SGD nhưng để gửi lại qua Mỹ thì phí vận
chuyển mất 60 SGD, mặc dù Amazon cam kết trả tiền shipping nhưng theo mình nhớ
khoảng này maximum có 20 USD ~ 27 SGD.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lưu-ý-cho-các-bạn-mua-sách&#34;&gt;Lưu ý cho các bạn mua sách&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lý do mình đổi sách là vì 1 số figure bị lỗi, tuy nhiên vấn đề là xác suất sách
mới thay thế cũng có nguy cơ bị như vậy. Điều đó đã từng xảy ra, điển hình như
cuốn &amp;ldquo;Selected Papers on Fun and Games&amp;rdquo; của Don Knuth
(&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/gp/customer-reviews/R3RM8ZYU34LJM2/ref=cm_cr_dp_d_rvw_ttl?ie=UTF8&amp;amp;ASIN=157586584X&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;link&lt;/a&gt;).
Vậy nên miình nghĩ tốt hơn hoặc là xác định mua sách ở Amazon có tỉ lệ hên xui
nhất định, và giải pháp tốt hơn đó là refund thay vì lấy 1 cuốn khác (vì có
nguy cơ cuốn mới cũng bị như cuốn cũ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên việc mua hàng ở Mỹ, ship về Singapore rồi gửi trả lại với mình thấy không
đáng lắm (với sách). Nên theo kinh nghiệm của bản thân:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chỉ thực sự đổi hàng khi cần thiết.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hàng điện tử, nhỏ gọn nhé và chi phí ship + công sức nhỏ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;23/10/2017: Amazon đã gửi cho mình bản mới của cuốn sách, và thật kì diệu, sách
&lt;strong&gt;vẫn bị những lỗi như cũ&lt;/strong&gt; (wtf). Kinh nghiệm ở trên của mình còn hữu dụng
chán. Thật tiếc vì phải vote 4 sao cho textbook kinh điển của Sedgewick, nhưng
mình không còn giải pháp nào khác
&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Algorithms-4th-Robert-Sedgewick/dp/032157351X/ref=cm_cr_arp_d_product_top?ie=UTF8&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24/10/2017: Chính xác là Amazon sẽ gửi lại đúng 20 USD (~27 SGD) cho dù mình
phải chịu giá shipping cao hơn nhiều (59.9 SGD). Vậy nên khi mua hàng trên
Amazon mà international shipping thì cần rất cẩn thận, check hàng kỹ trước khi
mua.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Font] Một lỗi nhỏ trong &#34;Đừng hỏi em&#34;</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/dung_hoi_em-font/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/dung_hoi_em-font/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Một lỗi tương đối nhỏ về mặt lịch sử trong clip mới ra mắt của Mỹ Tâm - &amp;ldquo;Đừng
Hỏi Em&amp;rdquo;. Font chữ trong tờ giấy này là font Arial, được thiết kế lần đầu tiên
năm 1982 ( được các hãng phần mềm phân phối vào khoảng năm 1992,) tuy nhiên
theo mình đó thì thời đó ở VN chắc vẫn còn dùng máy in đời cũ, mà có ngay cả
như vậy thì clip rõ ràng là các sự kiện trước năm 1975.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vậy nên việc sử dụng 1 font đc tạo ra năm 1982 có gì đó hơi sai về lịch sử ở
đây, đúng ra bên sản xuất nên chọn 1 font nào đó cổ hơn cho để đúng về mặt lịch
sử và mốc thời gian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì sao mình quan tâm đến font, vì có 1 lần Don Knuth nói
ông mất 1 tuần để viết ra 1 công thức để có thể vẽ chữ &amp;ldquo;S&amp;rdquo; - hoàn hảo nhất có
thể. Giáo sư John Hennessy , cha đẻ kiến trúc MIPS, president thứ 10 của
Stanford và đc mệnh danh là &amp;ldquo;bố già Silicon Valley&amp;rdquo; từng sửng sốt với cách
thiết kế chữ &amp;ldquo;S&amp;rdquo; và bao nhiêu tinh hoa của thuật toán, đồ họa máy tính đc đưa
vào trong đó.  Điều đó khiến mình tò mò về cách mà các font chữ đc tạo và vẽ,
dẫn đến việc tìm hiểu lịch sử ngành in ấn =))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/Vxe3UJi.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Không phải máy gõ chữ nào cũng tạo ra font chữ xấu. Thực ra font chữ đã khá
hoàn hảo ở thế hệ máy in kim loại nóng (hot metal typesetting), sau đó đến máy
gõ chữ (typewriter) mà hậu duyện dòng này là font chữ monospaced (thậm chí
developer toàn dùng monospaced khi code chứ ko dùng serif ). Sau khi hot metal
bị thay thế bởi digital printer, lúc đó chữ render cực kì xấu, đến nỗi Don
Knuth tuyên bố sẽ ko viết TAoCP nếu tình trạng chữ như vậy. Cuối cùng ông bỏ ra
10 năm để tạo ra Tex và Metafont. Sau này dần dần công nghệ in ấn phát triển,
các font thiết kế tốt hơn nên mới có kq là font &amp;ldquo;đẹp&amp;rdquo; như hiện nay.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;references&#34;&gt;References&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Z4HivEWoXGE&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Đừng hỏi em&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.leemunroe.com/steve-jobs-calligraphy/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Steve Jobs On Taking a Calligraphy class&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Arial&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Arial font&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why Ubuntu on Windows?</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/ubuntu_on_windows/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/ubuntu_on_windows/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;For programming purposes, I prefer Linux to Windows. However, Windows is really good at entertaining and office works. I admit that Microsoft Office is the best office suited I ever have experienced. Besides, OneNote is one of my favorite note-taking software, not to mention my beloved Bilizzard games such as Diablo, Starcraft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One solution to combine Windows and Linux is to install dual-boot in the machine. However, I am tired of switching between 2 OSs. In addition, we have to configure the systems so that it can easily transfer files between 2 different partition formats.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another workaround is to run Windows or Linux on a virtual machine. Since I usually play video games, I could not use Windows as a client. Running Linux virtually seems promising. Unfortunately, my laptop is not strong enough to run the virtual machine smoothly.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finally, M$ comes up with a new feature in Windows 10 which is &amp;lsquo;Windows Subsystem for Linux&amp;rsquo;. Suprisingly, it works flawlessly except several minor issues.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;settings&#34;&gt;Settings&lt;/h1&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Turn Windows Sybsystem on: (1) find &lt;code&gt;Windows features&lt;/code&gt; and select &lt;code&gt;Windows Subsystem for Linux&lt;/code&gt; , wait for the installation and restart the machine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Open Windows Store and install Ubuntu. I also saw OpenSuse on the store. Hopefully, there will be more distros adapted in future, especially Arch Linhx/Manjaro which is my favorite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;After working around with Ubuntu and Tmux in &lt;code&gt;cmder&lt;/code&gt; , I found out that &lt;a href=&#34;https://github.com/mintty/wsltty&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;wsltty&lt;/a&gt; is the best solution to avoid fonts broken, key arrow issues. Besides, it run faster than &lt;code&gt;cmder&lt;/code&gt; although &lt;code&gt;cmder&lt;/code&gt; has many useful features.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Here is the result:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://static.notion-static.com/67ecfe6abf0242199ffec19dd227a000/Untitled&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are several tips:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Change the cursor to block.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Turn off the mouse support feature in vim (&lt;code&gt;:set mouse=&lt;/code&gt;) in order to copy
text from Windows to vim.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Copy from vim to Windows applications:

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Install xsel/xclip on Ubuntu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Install &lt;a href=&#34;https://sourceforge.net/projects/xming/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Xming&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Set &lt;code&gt;export DISPLAY=:0&lt;/code&gt; in the bashrc or zshrc&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tai nghe dành programmer</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/headphones/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/headphones/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thực ra câu chuyện mình sắp kể không liên quan là mấy đến tai nghe dành cho programmer. Nó ít nhiều liên quan đến chuyện: &lt;strong&gt;ra quyết định tối ưu&lt;/strong&gt; và không cần đắn đo đến nó nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, vì đang nói đến tai nghe dành cho programmer. Nên tiện thể mình đề cập. Chuyện là mình đang cần một tai nghe có tính năng noise cancelling tốt, vì tiếng xì xầm cũng như âm thanh văn phòng khiến mình khó tập trung, bản thân vừa làm research vừa programming, đôi khi mình cần không gian rất yên tĩnh để có thể dành toàn bộ neural cho 1 task nào đó. Một cái nữa là noise isolation - mình cần 1 tai nghe không rò rỉ âm quá, vì như vậy khiến người xung quanh cũng khó chịu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau một hồi research, mình cũng tìm được kha khá ứng viên:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/dp/B01MSZSL4I/_encoding=UTF8?coliid=IYBMB4TLNEFDG&amp;amp;colid=3NKUCAXZDPGHJ&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sennheiser HD 4.50&lt;/a&gt; (over-ear)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/gp/product/B001EZYMF4/ref=oh_aui_detailpage_o00_s00?ie=UTF8&amp;amp;psc=1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sennheiser CX 300 II&lt;/a&gt; (earbud)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Bose-QuietComfort-Wireless-Headphones-Cancelling/dp/B01E3SNO1G/ref=sr_1_5?ie=UTF8&amp;amp;qid=1506169318&amp;amp;sr=8-5&amp;amp;keywords=headphone+bose&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bose QuietComfort 35&lt;/a&gt; (over-ear).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Có một trang khá hay là RTINGS, trong đó có hẳn mục sử dụng tai nghe trong văn phòng ( &lt;a href=&#34;http://www.rtings.com/headphones/reviews/bose/quietcontrol-30-qc30-noise-cancelling-earphones&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;link&lt;/a&gt; ), mình nghĩ rất đáng để lướt qua. Đại khái lướt qua thị trường thì có Bose và Sennheiser là có tai nghe khá tốt cho việc dùng ở văn phòng. Ngoài ra còn có cả Jaybird, tuy nhiên mình không thích design của hãng này lắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một số trang dưới đây cũng rất đáng để xem xét, như một nguồn tham khảo khi quyết định mua tai nghe:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://codingsupply.com/best-headphones-programming/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Coding Supply&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pixelmonkey.org/2016/09/11/headphones&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Pixel Monkey&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.stuff.tv/features/best-noise-cancelling-headphones-every-budget/sennheiser-pxc-550&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Stuff&lt;/a&gt; : tai nghe noise cancelling giá mềm.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Giờ mới là câu chuyện chính. Mình mất tầm 5 tiếng đồng hồ để xác định mình nên mua cái nào. Nhưng rốt cuộc, lại chọn đúng cái đã chọn trước đó. Bực bội hơn, mình cứ xem đi xem lại những cái tai nghe đã xem qua trước đó và thấy rằng nó hiện không phù hợp với nhu cầu của mình. Nó liên quan cả đến decision making lẫn optimization: tìm tai nghe tốt nhất trong những ràng buộc nhất định, đồng thời quyết định xem chọn mua cái nào. Sau một thời gian ngẫm nghĩ, mình đành tự propose một &amp;ldquo;framework&amp;rdquo; cho việc shopping và cố gắng không để tình trạng này diễn ra thêm lần nào nữa:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Xác định khoảng tiền mình bỏ ra. Và đây là là ràng buộc có trọng số cao nhất. Nó hạn chế mình tiêu quá tay, đồng thời giúp bản thân quản lý tài chính tốt, giảm thời gian shopping lại bởi mình có thể giảm không gian tìm kiếm xuống khá nhiều. Dĩ nhiên trước đó nên coi xem món hàng cần mua thường có khoảng giá bao nhiêu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thời gian bỏ ra shopping tỉ lệ thuận với số tiền ước tính. Có thể mua 1 món hàng 800-1000 usd thì mình cần 1 ngày để tìm hiểu cái mình cần mua chẳng hạn. Với những món 10-15 usd có thể chỉ cần 30 phút quyết định.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bắt đầu tìm hiểu, nhất thiết phải ghi note lại, ghi chú các ưu nhược điểm mà những món hàng mình có dự định mua (potential items). Việc này giúp mình không phải đắn đo lại 1 món hàng hay xem đi xem lại. Theo mình thấy, nhiều link cùng đề cập đến 1 món và hầu như lúc nào mình cũng mở link để xem lại đúng mô tả của món hàng đó.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Liệt kê đầy đủ các nhu cầu, ràng buộc, Liên tục cập nhật vào ghi chép.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nên cài đặt một &amp;ldquo;hàng đợi ưu tiên&amp;rdquo; (priority queue) theo tiêu chí của riêng mình và chỉ giữ top K phần tử tốt nhất (vd: top 3, top 5). Nếu nhưng list đó full và cần thêm 1 item nữa, thì chắc chắn mình sẽ cần bỏ đi 1 item. Nhờ vậy ta sẽ luôn phân tích ưu nhược điểm các item đó, để cuối cùng có quyết định chuẩn hơn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mua hàng: đơn giản là chọn &lt;code&gt;top()&lt;/code&gt; ra khỏi và mua thôi. List &lt;code&gt;k-1&lt;/code&gt; item còn lại có thể dùng để &amp;hellip; mua sau đó hoặc có thể giữ làm Wish List chẳng hạn. Tuy nhiên mình nghĩ trước đó nên re-ranking trở lại.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nếu có nhiều items có cùng trọng số thì sao? Chuyện này có thể diễn ra, và likely diễn ra khá cao, ta có thể apply một số hypothesis sau:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hỏi ý kiến người thân/bạn bè.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Random.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dựa vào lượt review trên Amazon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chọn cái nào rẻ hơn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thôi đành chia tay </title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/em-laptop-yeu-dau/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/em-laptop-yeu-dau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Và thế là ẻm laptop cũ của  đã ra đi theo tiếng gọi của một tên  hay một tập đoàn trộm nào đó mà mình không biết được. Dành chút thời gian thương tiếc em nó vậy. Cũng đã 4 năm rồi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngày xưa đi mua laptop cứ nghĩ máy nào cấu hình mạnh là ngon cơm, mà thực ra ẻm Dell mình mua trâu bò lắm. Có những lúc chạy thực nghiệm mình để máy chạy liên tục trong mấy ngày liền. Có đợt rảnh rảnh ngồi vọc Linux, mà tụi này hỗ trợ card màn hình rời AMD không tốt lắm, máy nóng kinh. Thế là mình để quả trứng gần quạt tản nhiệt, thế mà nó cũng làm chín được đống lòng trắng.  Lúc mới mua về, mình từng hổ báo cài tất cả đống game đang hot lúc đó về chơi thử. Nó chạy ầm ầm, mượt là đằng khác. Từ dạo đó luôn hổ báo về độ gấu của em nó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://dangkhoasdc.github.io/img/laptop.jpg&#34; alt=&#34;Thỉnh thoảng để lap bên cạnh để ngủ, ấm vl ra luôn ấy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hồi năm nhất còn dán quanh màn hình hình nền Assasssin&amp;rsquo;s Creed nữa mới máu. Lên năm hai thấy nó hơi màu màu nên quyết định gỡ ra, nhưng mà keo dính lâu quã, gỡ ra nó bong ra cả lớp nhựa nên nhìn không còn xinh tươi nữa. Cộng thêm sự vụ nào đó khiến cho bản lề phía bên trái của màn hình bị gãy mất, mở màn hình mạnh tay là đi luôn. Theo trí nhớ của mình thì chỉ có 2 vụ liên quan: (1) hồi năm 1 ngủ chung với mấy đứa có lúc đạp cái chân vô cái bàn làm rớt laptop, (2) lúc đi vệ sinh máy có đông chí bên BKComputer làm hư. Vì vụ đó mà máy thường xuyên bị nóng: một số mảnh nhựa phần bản lề bị vỡ văng qua chỗ quạt tản nhiệt làm quạt quay chậm hẳn đi, mà máy nóng quá thì nó lại tắt đột ngột.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chuyện gì tới cũng tới, đến cái ngày phát hiện ra card rời bị hư cũng đau lòng không kém. Kể từ đó là khỏi chơi những game xịn mà chuyển hệ chơi những game ngày xưa, đã thế máy nó lại như tới tháng, không biết được sức khoẻ ra sao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nó bị thay bàn phím 2 lần, 1 lần lanh chanh ở trong lớp khui Coca và thế là ga tràn ra ngoài, đổ hết lên bàn phím. Một lần nữa thì không nhớ thế nào, nhưng có kinh nghiệm hơn đợt trước nhiều. Vì bàn phím &amp;ldquo;rời&amp;rdquo; nên rất dễ tháo lắp, chứ như con Macbook mà bị vô nước thì ăn hành.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thực ra sau lần mua máy và sử dụng thế này, có kha khá nhiều kinh nghiệm được rút ra. Điển hình như là vụ pin, cho dù có cẩn thận thế nào thì một ngày đẹp trời pin nó cũng sẽ chai. Cứ xài bình thường là ok rồi. Từ năm 3 trở đi cái máy không thể xài nếu không có nguồn điện gần đó, mà mình cũng không dám đặt em nó lung tung, chỗ nào nguồn không bị lỏng mới dám cắm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nó chính thức bị mất dữ liệu 2 lần: (1) năm nhất khi nghe lời dụ dỗ của thằng bạn cùng trọ trong lúc cài Linux và (2) khi mới xách ẻm Mac về và thể hiện độ nguy hiểm khi chép dữ liệu. Cả 2 lần không có gì quá nghiêm trọng, lần hồi năm 1 tuy chưa kịp sao lưu dữ liệu nhưng trong đó cũng không có gì riêng tư lắm, dễ dàng lên mạng down về. Lần hai thì có kinh nghiệm hơn, sao lưu hết trên đám mây. Số lần nhập viện của em nó tầm 4 lần, chủ yếu sửa cái bản lề và card màn hình. Đáng ra em ấy cũng không tới nỗi bị thay thế hoàn toàn, nhưng khi phải làm các project dài hơn mà lap cứ lên bờ xuống ruộng thì rất là oải. Có lần mình liều mình khui máy ra để coi thực hư nó bị gì.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Điều kinh dị đó là tháo ra lắp vô và dư mấy con vít. Linh kiện chi chít nhưng không quá khó để tháo, nhờ sự vụ hôm đó mà mình tìm hiểu thêm được cấu hình phần cứng bên dưới. Thiệt là tinh vi. Từ dạo đó mình tự tin hẳn lên, thực ra mỗi lần phải xách máy đi sửa là khi mình có cảm giác cần phải thay linh kiện, chứ nếu không có gì thì mình cũng có thể tự sửa được.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em nó bị cài lại Windows không biết bao nhiêu chục lần và bị làm thí nghiệm cho những ý tưởng &amp;hellip; táo tợn của mình với số lần không kể hết. Có những lần truy cập sâu đến hệ thống dẫn đến mém đi thay chip hay thay cả ổ cứng, may mà lúc đó tay nghề &amp;ldquo;khám phá&amp;rdquo; của mình hơi cao nên em nó cũng không đến nỗi liệt toàn phần.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ẻm cũng đã đi theo mình trong suốt quá trình mình đi Pháp, Singapore và Nhật. Và hầu như những lúc mình cần ẻm thì ẻm không đến nỗi khiến cho mình quá thất vọng. Giờ chuyển qua xài MacBook thì không dám mạnh tay với ẻm mới này. Một phần vì sợ, một phần vì dạo này dữ liệu quan trọng đã nhiều lên, lanh chanh làm gì thì đi tong mất đống projects. Thời gian cũng không dư dả để nghịch công nghệ như hồi trước.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ấy vậy mà đã 4 năm gắng bó với em ấy, còn mấy ngày nữa là bảo vệ luận văn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lại kể, mình dần già rồi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kinh Nghiệm Viết Tài Liệu Khoa Học</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/viet-luan-van/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/viet-luan-van/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Sau thời gian đắng lòng vì cái luận văn và phải lên bờ xuống ruộng với nhiều tình huống éo le cây me. Cũng thêm vào đó, sau cái sự vụ này rút ra được nhiều kinh nghiệm xương máu hơn bao giờ hết. Hiện giờ công việc dù vấn đang ngập mặt, nhưng có vẻ thư thả hơn, kèm theo đó kết quả thực nghiệm khá tốt, công việc trên lab cũng dần ổn định khiến tinh thần phấn chấn và có nhiều kế hoạch loạn xị ngầu hơn trong thời gian tới. Nhưng vẫn muốn viết tí tí cho vui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://dangkhoasdc.github.io/img/thankyou.jpg&#34; alt=&#34;Thank you&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;dùng-phần-mềm-phiên-bản-ổn-định&#34;&gt;Dùng phần mềm phiên bản ổn định&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mình đã phải lên bờ xuống ruộng với Mac Office 2016 Preview. Dù giao diện rất đẹp, UI&amp;amp;UX tốt hơn so với bản trước đó. Nhưng điều đắng lòng là mình không thể chèn công thức toán sử dụng MathType vô được. Chưa kể là một phần mềm khác để quản lý tài liệu tham khảo cũng không thể cài trên WORD 2016. Nên dù sao đi nữa, trong những công việc quan trọng và các phần mềm cần thiết không phải lúc nào cũng update lên hàng xịn là tốt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;tự-động-hoá-các-công-việc-đánh-số&#34;&gt;Tự động hoá các công việc đánh số&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trong này bao gồm cả: đánh số trang, đánh chỉ mục hình ảnh, chỉ mục bảng biểu và chương. Điểm thuận lợi có thể kể đến như:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Không phải nhức não khi phải cập nhật lại chỉ mục khi thay đổi nội dung. Với những thành phần có sẵn trong Word, chỉ cần Ctrl+A và F9 hay F11 là nó đã tự động cập nhật lại rồi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dễ dàng trỏ đến các phần tử này mà không mất thời gian. Nếu tự chèn thì không làm được trò này rồi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quản lý các thành phần (công thức, tài liệu tham khảo, hình ảnh) khá là dễ dàng. Định nghĩa style của nó cũng dễ hơn nữa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dĩ nhiên, lúc đầu xài thì cảm thấy khá là nhọc, vì không quen là chính. Nhưng đó là điều rất nên làm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mình có một số kinh nghiệm có thể kể đến như&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Với công thức, luôn dùng hệ thống đánh số của MathType. Và như vậy, mỗi khi kết chương hay kết mục, phải chèn kí tự ngắt chương hoặc mục của MathType vô. Khi muốn tham chiếu đến 1 công thức nào đó cũng phải chèn bằng lệnh của MathType.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Với trích dẫn khoa học, một công cụ hay ho mà mình tìm được đó là Mendeley Desktop ( &lt;a href=&#34;https://www.mendeley.com/download-mendeley-desktop/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Download&lt;/a&gt; ). Nó có thể tìm kiếm tài liệu, lưu lại thông tin và cho phép chèn tham khảo, chèn danh mục tham khảo với nhiều định dạng khác nhau. Nó còn hỗ trợ Refman nên việc lấy citation từ Google Scholar về và chén vô cũng rất dễ, công cụ này hoạt động khá là thông minh nên xài khá thoải mái. Hầu như mình không cần phải lo lắng về chuyện trích dẫn nữa. Một tính năng bá đạo của nó là có thể lấy được thông tin bài báo bằng cách import vào file pdf. &lt;em&gt;so cool&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;nếu-được-sử-dụng-latex&#34;&gt;Nếu được, sử dụng Latex&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Latex có lẽ là công cụ tốt nhất để biên tập các tài liệu khoa học.  Hệ thống biên soạn công thức phong phú, khả năng quản lý các thành phần, đánh số, &amp;hellip; nhất quán và dễ dùng. Tuy nhiên  công cụ này khá là đồ sộ, hiểu nó là một ngôn ngữ cũng được nữa. Nên chính điều đó khiến cho giai đoạn đầu của việc dùng Latex khá là khó khăn. Tuy nhiên với một số text editor có  snippet  thì việc nhớ các cú pháp chèn hình hay công thức không còn quá khó khăn nữa. Mình chỉ ngại mỗi Latex là khi phải debug những lỗi khi viết, mất rất nhiều thời gian và không phải lúc nào cũng theo ý mình được. Vì lẽ đó mà mình xài Word 2011 cho an toàn.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;định-nghĩa-tất-cả-style-trước-khi-viết&#34;&gt;Định nghĩa tất cả style trước khi viết&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Khi buộc phải viết theo một định dạng nào đó, chuyện đầu tiên khi mở một văn bản mới là định nghĩa hết tất cả stule dùng trong đó, từ Heading 1, Heading 2,  TOC, đánh số,&amp;hellip; Điều này tạo sự nhất quán trong quá trình viết, không phải đợi tới lúc viết xong mới làm chuyện này sẽ mất thời gian và xuất hiện một số lỗi ngoài ý muốn.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mưa Vẫn Hay Mưa</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/mua-van-hay-mua/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/mua-van-hay-mua/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mưa vẫn hay mưa trên hàng lá nhỏ&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lâu lắm rồi tôi mới cảm nhận một cơn mưa Sài Gòn khiến tôi nhớ nhà da diết đến vậy. Khác ở quê, mưa ở Sài Gòn thật khó chịu, chợt đến, chợt đi, chả ai hay. Những cơn mưa vội vàng như nhịp sống ở đây vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mùa này ở quê nhà, hẳn mưa mùa hè đang đến. Những lúc ngồi trong quán cafe quen thuộc nhìn những hàng xe đan nhau trên con đường Nguyễn Văn Cừ, chợt trong tôi hiện về thằng nhóc năm xưa rúc dưới tấm chăn nằm nghe tiếng mưa gõ nhịp trên mái tôn, những cơn mưa dài không dứt, một thời vô tư lự, một thời vô ưu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những lúc ấy, mây đen kéo từ phía xa, mọi người lo kéo những tấm bạt những thóc, những ớt và đậu vô nhà. Tụi con nít lớn tuổi (là con nít và lớn hơn tôi), chạy ra ngoài sân của nhà thờ Công Giáo đá bóng. Một hai đứa nhóc thích thú thấy trời nổi gió lại xách diều ra thả trong nổ lực thể hiện khả năng của mình. Ngoài việc khiến cho diều quay mòng mòng và không thể lên cao nổi cột điện thì việc chay quanh cả xóm như vậy khiến người lớn nhìn ngao ngán. Những lúc đó, tôi không được ra ngoài vì sắp mưa, chút lại hơi đất xông lên. Đám thanh niên thì bất chấp rồi, tôi lại không thể để hơi đất xông vô người, thể nào tối cũng bị nhức đầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lúc nhỏ, hễ thấy có mây đen là tôi mặc định có mưa. Ba tôi khác, ông có thể biết chính xác chiều đó có mưa không. Tôi còn nhớ những lần nhà đi chơi, ba tôi dự thế nào thì trúng chóc vậy. Vô Sài Gòn, tôi nghĩ siêu năng lực dự đoán của đó không áp dụng được ở đây.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mưa rào ở quê kéo dài suốt cả buổi chiều. Đợi đến khi mưa to hẳn, tôi mới lon ton chạy ra ngoài chơi. Ngày xưa có chơi cút bắt, đá bóng, chạy ra bờ sông rượt nhau. Thi thoảng có mấy đứa bắt chước các bậc cao thủ võ lâm ngồi ngay dưới máng nước, tưởng tượng mình đang ngồi dưới dòng thác bế quan luyện công. Có cái máng nước ở gần nhà ông Bốn bán sách là cao nhất, đứng dưới đó hứng những dòng nước nặng đến nỗi ong ong cả đầu. Mấy thằng đực rất thích chơi trò này lấy le với con gái trong xóm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngay chỗ ngả ba là vùng thấp, mưa một chút là ngập ngay. Có những lúc mưa lớn ngập ngang bụng tụi con nít chúng tôi, cả đám lại háo hức như là lụt đã đến, lặn hụp bơi lội thích thú. Nghĩ lại, tôi biết vì sao lúc nhỏ mình lại nổi ghẻ vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trời tạnh mưa và trong xanh lạ. Tôi nhớ đâu đó trong những cuốn văn nào đã đọc, trời sau mưa đẹp lắm, lúc đó tôi cũng thấy đẹp, nhưng chả biết tả sao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bây giờ cũng vậy, chả biết tả sao. Như là tinh khôi đến thăm một xóm nhỏ. Mọi thứ xung quanh trở nên sáng hơn, tươi hơn và đẹp hơn. Tôi cùng những đứa trong xóm lấy giấy ra gấp thuyền nan thả. Một lúc sau ngồi xổm mò theo con thuyền trôi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Những kỉ ức cứ trôi về, nhưng dòng nước ngày nào còn chảy. Trong kí ức nào, con thuyền trôi không điểm dừng.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Giờ xa vắng thuyền em bước trên con đường
  Giờ xa vắng thuyền trôi mình em trên phố vắng&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tối đến là &amp;ldquo;đại chiến giữa những vì sao&amp;rdquo; giữa tụi thanh niên trong xóm, tụi nít trong xóm, tụi thanh niên khác xóm, tụi nít khác xóm. Quy mô lớn nhỏ phụ thuộc vào nhà nào sáng đèn nhất, tôi háo hức muốn bắt những con dế. Thường mỗi &amp;ldquo;team&amp;rdquo; con nít chỉ có khoảng 2, 3 đứa. Đến hạ màn bao giờ cũng chả còn mống nào, vì thế náo chỉ vì một con dế mà chia rẻ nội bộ. Đám thanh niên bắt dế để nhậu. Còn tụi nít thì đứa đem về nuôi, đứa đem về chiên mắm ớt, đứa cột lại quay mòn mòn rồi đem đá với nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thời gian trôi nhanh quá, giờ ngồi nhớ lại tôi không thể nào nhớ được chính xác mùa vị thế nào. Nhưng cái không khí của những đêm hè ấy, lại vang vọng khắp nơi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Có người con gái đã hỏi tôi, vì sao đất miền Trung khó sống vậy. Nhưng người ở đây vẫn bám đất, bám lấy cái eo của đất nước đầy biến
động. Ở đó, trong từng thớ đất, mang hồn quê.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Những đứa con tha hương luôn đau đáu ngày trở về.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spams Lib và Những Tâm Sự</title>
      <link>http://dangkhoasdc.github.io/post/spams-lib/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dangkhoasdc.github.io/post/spams-lib/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Không còn gì sung sướng hơn sau 2 ngày ngồi cài cái khỉ gió &lt;em&gt;sparse coding lib cho python&lt;/em&gt;, link cái thằng khỉ gió nó ở đây: &lt;a href=&#34;http://spams-devel.gforge.inria.fr/downloads.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Spams lib&lt;/a&gt;. Mặc dù đã cố gắng nhưng phải mất mấy tiếng đồng hồ mình mới xong được cu cậu này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sau đây là một số kinh nghiệm xương máu mình có thể rút ra như sau:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Không giống như cu Linux hay các bản distro của nó. Trên Mac có 2 cái package manager: MacPorts và HomeBrew. Mà 2 cái này nó lại đẻ ra một số chuyện linh ta linh tinh:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chúng cài đặt các phần mềm ở những chỗ khác nhau, như cu MacPorts nhét trong &lt;em&gt;/opt/local/bin/&lt;/em&gt;, cu kia thì kinh dị hơn, nhét trong &lt;em&gt;/usr/local/Cellar/&lt;/em&gt; làm mình chả biết đường nào mà lần.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tất cả các đồng chí trên đều đưa đường dẫn đến $PATH, và rồi hầm bà lằng các conflict xuất hiện khiến mình muốn điên đầu.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bài học tổng kết: chỉ nên xài 1 trong 2 cu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Không nên tin tưởng hàng của Apple cho lắm, cu cậu chế ra các thứ quá là điên:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Trình biên dịch của Apple chế ra một số options mà ta phải kể đến như cái &lt;code&gt;-arch&lt;/code&gt; chết dịch, ngoài ra còn có cu warning &lt;code&gt;-Wshorten64-to-32&lt;/code&gt;. Python tự generate ra những option dựa trên hệ điều hành đang dùng, khổ một cái, cái compiler mình dùng lại không support cho mấy cái chuyện đó.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ngoài ra, clang của Apple còn không hỗ trợ cả OpenMP, mà cái này bắt buộc phải có trong cái sparse coding lib này. Đại khái nó cứ luẩn quẩn.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Chưa hết, trong &lt;code&gt;setup.py&lt;/code&gt; cu này để option mặc định là &lt;code&gt;-m32&lt;/code&gt;, tức là sử dụng kiến trúc 32bit. Máy mình lại là 64bit. Sửa lại thì được nhưng lại phải chọn kiến trúc trong file thực thi của python.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Đại khái là xoắn. Giờ thì mình đã biết cách giải quyết:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Cài &lt;strong&gt;python&lt;/strong&gt; từ trang chủ.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Xác định đường dẫn chính thức của nó, mò xem nó ở đâu và add vô trong $PATH.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sử dụng &lt;strong&gt;Superpack&lt;/strong&gt; để cài các gói liên quan trong scipy. &lt;a href=&#34;https://github.com/fonnesbeck/ScipySuperpack&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;link nó đây&lt;/a&gt;. Trong này thì lưu ý cái biên $PIP, sửa lại cho phù hợp với cái máy của mình.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Đối với cu numpy và scipy thì cài đặt thông qua pip.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
